澳門防止從香港輸入病例 港人入境強制隔離 賀一誠不禁酒：要講科學澳門

【肺炎大爆發】
【本報訊】香港特首林月娥周一宣佈對澳門入境者實施強制檢疫，澳門翌日「回禮」，宣佈今日起入境前14天曾到訪香港或台灣的港人，須於指定地點接受14天醫學觀察；曾到訪外國的港人則禁止入境。澳門行政長官賀一誠否認「報復」香港管制措施，聲稱是互相配合。對於港府禁酒令，賀稱不評論做法，但強調須科學評論病毒在澳門的源頭和輸入性，現時毋須禁酒，「唔好再讓我哋嘅市民恐懼同埋恐慌」。

記者︰曾偉龍

相關新聞：發燒青年偷走食車仔麵

賀一誠昨早宣佈，今日凌晨零時起實施新的入境限制，禁止外國人及14天內曾到訪外國的內地、香港及台灣居民入境；而14天內曾到訪香港及台灣的內地、香港及台灣居民，則須在指定地點接受14天隔離及醫學觀察；至於14天內曾到訪廣東、河南、浙江、重慶、北京及上海的內地、香港、台灣居民，入境後則只須接受6至8小時的醫學檢查。他舉例指，若有港人經珠海拱北區過關，亦須要申報14天內曾到香港，虛報則屬犯法，「唔係坐14日隔離，係6個月徒刑」。

稱封關互相配合

港府前日公佈針對澳門的入境管制措施後，澳門緊接推出針對手段。賀一誠否認措施屬「報復性」，只是互相配合，形容港澳關係是友好而非敵對，兩地關係密切，香港更是澳門的唯一對外通道，故二月時未有回應社會意見對香港封關。但賀一誠承認在香港通報措施後，澳方才決定推出相應限制港人入境等措施，「如果唔係香港人可以直接入嚟澳門往返，就會產生咗個唔平衡」。

賀一誠對澳門六大博企拒租酒店感失望；圖為澳門葡京酒店。資料圖片
至於港府2月時未有通知澳門，單方面封閉港澳碼頭，賀一誠表示沒有就此向港府投訴，並稱港府有權力立法保護港人，「（林鄭月娥）唔係一定可以顧到太多嘅事，下面嚟講有好多部門」，故出現未通知澳方的失誤，但港府尊重澳門政府，不應糾纏前事。

對於香港「禁酒令」，賀一誠稱，澳門暫時沒有停售酒類的做法，「我唔會評論人哋其他地區點做法，因為我要先科學評論我哋自己個發病源頭、輸入性捉唔捉得住」，他認為病毒現時仍未進入社區，毋須禁酒，「唔好再讓我哋嘅市民恐懼同埋恐慌」。

澳門政府目前租借酒店作檢疫設施，賀一誠指，由於檢疫者需一人一間酒店房，現時尋覓第八間酒店遇上困難，「我哋係好失望，我哋係冇辦法聯繫到一個綜合體嘅酒店」，形容現時已是「搵無可搵」之時，提醒六間博彩企業要顧及社會責任，「唔係話做幾張報紙宣傳吓就係社會責任，唔係話送少少嘢出嚟就係社會責任」。他指企業應租出酒店，共同承擔社會責任，「唔係話我哋白用，係要畀錢㗎，佢哋都不願，所以我呼籲六間博彩思考吓，呢次都係你哋嘅大考，澳門人係睇喺眼入面，記喺心入面嘅」。

香港立法會議員郭家麒認為，澳門的新措施明顯是回應香港的行動，「你（抗疫表現）渣過我，仲封我」，並認為賀一誠對「禁酒令」的意見再摑特首林鄭月娥一巴，「任何人都知唔合邏輯」。對於賀一誠指家居隔離風險高，故須租酒店作隔離用，衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，本港專家及政府高層會考慮檢疫方式，包括檢疫設施是否足夠及需檢疫的人數等情況。

雖然奶共同獨裁，但佢做嘢正常過森奠好多

澳門係想租酒店但冇酒店肯
香港係有酒店可以租但政府唔要
好難得有個人係死同唔死都冇柒用

唔係坐14日隔離，係6個月徒刑

香港應該高調判幾個廢佬

香港比澳門人用個機場都產生左唔平衡喎，點解唔相互配合返澳門？

連賀市委書記都話香港係澳門嘅唯一對外通道 你叫連登班澳狗情何以堪

賀生=有人性
鄭柒=無人性
就係咁簡單

淨係同六大博企講既說話都見到賀一誠幾撚人性化 唔撚使比

你咪問下賀書記佢講邊個外囉